<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE articulo SYSTEM "articulo.dtd">

<articulo>
  <titulo>Extraction of References Using Layout and Formatting Information from Scientific Articles</titulo>
  <lista_autores>
    <autor>Kern, J.</autor> 
  </lista_autores>
  <resumen>Este artículo discute el uso de algoritmos para la extracción automática de referencias en textos científicos, utilizando información de diseño y formato.</resumen>
  <contenido>
    <secciones>
      <titulo_seccion>Introducción</tituloSeccion>
      <parrafo>Los textos científicos suelen contener referencias que son difíciles de extraer de manera automática debido a la variabilidad en su formato. 
      Este artículo aborda esta problemática y propone un enfoque basado en el diseño del documento.</parrafo>
    </seccion>
    <seccion>
      <titulo_seccion>Metodología</tituloSeccion>
      <parrafo>Para llevar a cabo la extracción, se implementaron algoritmos que analizan el layout del texto y aplican técnicas de procesamiento de lenguaje natural.
        Estos algoritmos identifican patrones en las referencias y las extraen con alta precisión.</parrafo>
    </seccion>
    <seccion>
      <titulo_seccion>Resultados</tituloSeccion>
      <parrafo>Los resultados muestran que el enfoque propuesto mejora significativamente la tasa de extracción de referencias en comparación con métodos tradicionales, logrando un 85% de precisión.</parrafo>
    </seccion>
    <seccion>
      <titulo_seccion>Conclusiones</tituloSeccion>
      <parrafo>La extracción automática de referencias es un paso crucial para mejorar la accesibilidad y organización de la literatura científica. Se sugiere que futuros trabajos
       sigan explorando esta área para desarrollar métodos más robustos.</parrafo>
    </seccion>
  </secciones>
  <citas>
    <cita fecha="2013">Kern, J., & Doe, J. (2013). Extraction of References Using Layout and Formatting Information from Scientific Articles. D-Lib Magazine, 19(9/10).</cita>
  </citas>
</articulo>
